<cesDoc id="urd-w-housing-supporting" lang="urd">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>urd-w-housing-supporting.txt</h.title>
<respStmt> 
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Dept of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>transcribed by</respType>
<respName>Winfocus Pvt Ltd (Miss Shehnaz Nawab)</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Dept of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-03-06</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>Supporting People and Sheltered Housing</h.title>
<h.author>Department for Transport, Local Goverment and the Regions</h.author>
<imprint>
<pubPlace>UK</pubPlace>
<publisher>Department for Transport, Local Goverment and the Regions</publisher>
<pubDate>June 2001</pubDate>
</imprint>
</monogr>
</biblStruct>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project, May 2000.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted and their place marked with a gap element.
</samplingDesc>
<editorialDecl>
<conformance level="1"></conformance>
</editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>02-12-13</date>
</creation>
<langUsage>Translated into Urdu from English</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<derivation type="translation"></derivation>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations>
<translation trans.loc="eng-w-housing-supporting.txt" lang="ENG" wsd="ISO8859-1" n="1"></translation>
</translations>
</profileDesc>
<revisionDesc>
</revisionDesc>
</cesHeader>

<text>
﻿<body>
<p>
<head>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">DTLR</w> </foreign>
</s>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">TRANSPORT</w> </foreign>
</s>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">LOCAL</w> <w pos="FX">GOVERNMENT</w> </foreign>
</s>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">REGIONS</w> </foreign>
</s>
</head>
</p>
<p>
<head>
<s>
<w pos="NNUM2O">لوگوں</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہائشی</w> <w pos="NNUF2O">پناہگاہوں</w> 
</s>
<s>
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لۓ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مددگار</w> </s>
<s>
<w pos="PNN PNO">کچھ</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">سوالوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">جوابات</w> 
</s>
</head>
</p>
<p>
<head>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM1O">سوال</w> </s>
<s>
<w pos="PY1N PY2N">یہ</w> <w pos="NNMM1N">کتابچہ</w> <w pos="PK2O JJU">کن</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">لۓ</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="?">؟</w> </s>
</head>
</p>
<p>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> </s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رجسٹرڈ</w> <w pos="JJU">شدہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">لینڈ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لارڈز</w> 
<w pos=")">)</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ہاؤسنگ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ایسوسی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ایشن</w> 
<w pos="(">(</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNMM1N">رضاکارانہ</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">تنظیموں</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لۓ</w> <w pos=",">،</w> <w pos="NNUF2N VVSM2 VVSV2 VVYF2N">جنمیں</w> 
<w pos="CS">کہ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ایبی</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">فیلڈ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">سوسائٹی</w> 
<w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">بوڑھے</w> <w pos="NNUM2O">افراد</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رہائش</w> <w pos="JJU">فراہم</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="JXVF1O JXVF1N JXVF2N JXVF2O">والی</w> 
<w pos="NNUF2N VVSM2 VVSV2 VVYF2N">تنظیمیں</w> <w pos="JJU">شامل</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہیں</w> <w pos=".">۔</w> 
</s>
<s>
<w pos="JJU">مقامی</w> <w pos="FF">لوکل</w> <w pos="FF">اتھارٹی</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="NNMM1N">معاملہ</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">اسکے</w> <w pos="RR">علاوہ</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos="CC">اور</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">ٱس</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ذکر</w> 
<w pos="NNMM1N">علیحدہ</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ہوگا</w> <w pos=".">۔</w> 
</s>
</p>
<p>
<head>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM1O">سوال</w> </s>
<s>
<w pos="PY1N PY2N">یہ</w> <w pos="NNMM1N">کتابچہ</w> <w pos="PK1O PK1N">کس</w> <w pos="NNUM1O RR">بارے</w> 
<w pos="II">میں</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="?">؟</w> </s>
</head>
</p>
<p>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> </s>
<s>
<w pos="PY1N PY2N">یہ</w> <w pos="NNMM1N">کتابچہ</w> <w pos="NNUM2O">لوگوں</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="NNUF1N NNUF1O">مدد</w> <w pos="JJU">فراہم</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="RR">متعلق</w> <w pos="NNUF1O NNUM1O">حکومت</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">نۓ</w> 
<w pos="NNUM1O">پروگرام</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNUM1O RR">بارے</w> <w pos="II">میں</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رہائش</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="RR">متعلق</w> <w pos="RD">بہت</w> <w pos="JXSF1N JXSF2N JXSF1O JXSF2O">سی</w> 
<w pos="JJU">امدادی</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMM1N">احاطہ</w> 
<w pos="VVTM1N">کرتا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="NNUF2N VVSM2 VVSV2 VVYF2N">جسمیں</w> <w pos="CS">کہ</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہائشی</w> <w pos="LL">پناہ</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">گاہ</w> <w pos="RR">یعنی</w> 
<foreign lang="eng">
<w pos="(">(</w> <w pos="FX">Sheltered</w> <w pos="FX">housing</w> <w pos=")">)</w> 
</foreign>
<w pos="RM">بھی</w> <w pos="JJU">شامل</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> 
</s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">محفوظ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رہائش</w> <w pos="NNUF2O">گاہوں</w> <w pos="II">میں</w> 
<w pos="JJU">امدادی</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> <w pos="JJU">عام</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">طور</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">وارڈن</w> <w pos=")">)</w> 
<w pos="NNUF1O">سکیم</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مینیجرز</w> <w pos=",">،</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">محفوظ</w> <w pos="NNUF2O">پناگاہوں</w> <w pos="IIM2N IIM2O">کے</w> <w pos="NNUM2O NNUM2N">افسران</w> 
<w pos="(">(</w> <w pos="JJU">فراہم</w> <w pos="VVTM2N">کرتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہیں</w> 
<w pos="RR">مثلاً</w> <w pos="NNMF2O">رہائشیوں</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مسلسل</w> 
<w pos="NNMM1N">رابطہ</w> <w pos=",">،</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">فوری</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">روابط</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">جوابات</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="AL">ال</w> 
<w pos="NNUF1O NNUF1V NNUF1N">ارم</w> <w pos="FU">سسٹم</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">فراہمی</w> 
<w pos=".">۔</w> </s>
</p>
<p>
<s>
<w pos="IB">فی</w> <w pos="AL">ال</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">وقت</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> 
<w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لۓ</w> <w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رقومی</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">فراہمی</w> <w pos="JJU">مرکزی</w> <w pos="NNUF1O NNUM1O">حکومت</w> 
<w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">جانب</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O">کی</w> 
<w pos="VXTF1N VVTF1N">جاتی</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">اپریل</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سہ۲۰۰۳</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU">مقامی</w> 
<w pos="FF">لوکل</w> <w pos="FF">اتھارٹی</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> 
<w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">فراہمی</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لۓ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">گرانٹ</w> <w pos="VVYF1N VXYF1N VXYF2N VVYF2N">دی</w> <w pos="VXSM1">جاۓ</w> 
<w pos="VGF2 VGF1">گی</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="JDYF1N JDYF2N JDYF1O JDYF2O">ایسی</w> <w pos="JJU">امدادی</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="NNMM1N">معاوضہ</w> <w pos="RR">مثلاً</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> 
<w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">وارڈن</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="NNMM1O RR">ذریعے</w> <w pos="JJU">مہیا</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O">کی</w> <w pos="VVTF2N VXTF2N">جاتی</w> 
<w pos="VHHM2">ہیں</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ادائیگی</w> <w pos="NNMM1N">آئندہ</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ہاؤسنگ</w> <w pos="FF">بینیفٹ</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="NNMM1O RR">ذریعے</w> <w pos="RMN">نہیں</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">جائیگی</w> 
<w pos="CS">بلکہ</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مالک</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">مکان</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="PY1N PY2N">یہ</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">رقم</w> <w pos="FF">لوکل</w> <w pos="FF">اتھارٹی</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">گرانٹ</w> <w pos="IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1O">صورت</w> 
<w pos="II">میں</w> <w pos="JJU">موصول</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ہوگی</w> <w pos=".">۔</w> 
</s>
</p>
<p>
<head>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM1O">سوال</w> </s>
<s>
<w pos="NNUM2O">لوگوں</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">مدد</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">مقصد</w> <w pos="PK1N VVYM1N PK2N">کیا</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos="?">؟</w> </s>
</head>
</p>
<p>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> </s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">محفوظ</w> <w pos="LL">پناہ</w> <w pos="NNUF2O">گاہوں</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">دیگر</w> <w pos="JJU">امدادی</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">پناہوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہائشی</w> <w pos="NNUM2O">افراد</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">معیار</w> 
<w pos="NNUF1O">خدمت</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JDNU JJU">بہتر</w> <w pos="VVNM1N">بنانا</w> 
<w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="NNUF1N NNUF1O">مدد</w> <w pos="JJU">فراہم</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="JXVM2N JXVM2O JXVM1O">والے</w> 
<w pos="NNUM2O NNUM2N">افراد</w> <w pos="NNMM1N">منصوبہ</w> <w pos="NNMF1O">بندی</w> <w pos="II">میں</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ربط</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">وضبط</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">پیدا</w> <w pos="VVTM2N">کرتے</w> 
<w pos="VHYM2N VHYM2O">ہوۓ</w> <w pos="NNMM1N">منضوبہ</w> <w pos="NNMF1O">بندی</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="JDNU JJU">بہتر</w> <w pos="VVSM2 VVSV2">بنائیں</w> <w pos="VGM2">گے</w> <w pos="CC">اور</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ضعیف</w> <w pos="NNUM2O">افراد</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU">مقامی</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">ہاؤسنگ</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU">امدادی</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNUM1O RR">بارے</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="VVYF1N VVYF2N">دی</w> 
<w pos="VXNM1O VVNM1O">جانے</w> <w pos="JXVF1O JXVF1N JXVF2N JXVF2O">والی</w> <w pos="NNUF2O NNUF1O">معلومات</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">معیار</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JDNU JJU">بہتر</w> <w pos="VVSM2 VVSV2">بنائیں</w> 
<w pos="VGM2">گے</w> <w pos=".">۔</w> </s>
</p>
<p>
<head>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM1O">سوال</w> </s>
<s>
<w pos="PK1N VVYM1N QQ PK2N">کیا</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">مُراد</w> 
<w pos="PY1N PY2N">یہ</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="NNMF2N">تبدیلیاں</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">واقع</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ہونگی</w> <w pos="?">؟</w> </s>
</head>
</p>
<p>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> </s>
<s>
<w pos="NNMM1N">موجودہ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہائشی</w> <w pos="NNUM2O">افراد</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="XT">تو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">متواتر</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="XHC">ی</w> 
<w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="JJU">میسر</w> <w pos="VVSM2 VVSV2">رہیں</w> <w pos="VGF2 VGF1">گی</w> 
<w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">ٱنکے</w> <w pos="NNMM1N">معاہدہ</w> 
<w pos="NNMM1N">کرایہ</w> <w pos="NNMF1O">داری</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">درج</w> 
<w pos="VHHV2 VHHM2">ہیں</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="NNUF2N VVSM2 VVSV2 VVYF2N">ٱنہیں</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہائشی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">پناہگاہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">کیلۓ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">نۓ</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">سرے</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">درخواست</w> 
<w pos="VVNM1O">دینے</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">ضرورت</w> <w pos="RM">بھی</w> 
<w pos="RMN">نہیں</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ہوگی</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="RMN JDNU">نہ</w> 
<w pos="XH">ہی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">ٱن</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="VVYF1N VVYF2N">دی</w> 
<w pos="VXNM1O VVNM1O">جانے</w> <w pos="JXVF1O JXVF1N JXVF2N JXVF2O">والی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">مددگار</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> 
<w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNMM1N">معاوضہ</w> <w pos="II PPM1N">میں</w> <w pos="PNN">کوئی</w> 
<w pos="NNMM1N">اضافہ</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ہوگا</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مددگار</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="JJU">فراہم</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> 
<w pos="JXVM1N">والا</w> <w pos="RM">بھی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تبدیل</w> <w pos="RMN">نہیں</w> 
<w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ہوگا</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سہ۲۰۰۳</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">سہ۲۰۰۶</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">دوران</w> <w pos="JJU">مقامی</w> <w pos="FF">لوکل</w> <w pos="FF">اتھارٹی</w> 
<w pos="JD">تمام</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O">محفوظ</w> <w pos="NNUF2O">پناگاہوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="NNUM1O RR">بارے</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUF1O">بات</w> 
<w pos="II">کو</w> <w pos="VVNF1 VVNF2">یقینی</w> <w pos="VVNM1O">بنانے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لۓ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">نۓ</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">سرے</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="NNMM1N">جائزہ</w> <w pos="VVSV1 VVST1">لے</w> <w pos="VGF2 VGF1">گی</w> <w pos="CS">کہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مددگار</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">معیاری</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="JJF1N JJF2N">اچھی</w> <w pos="VVST2 VVIT2">قدرو</w> <w pos="NNUF1O">قیمت</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">حامل</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہیں</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہائشی</w> <w pos="NNUM2O">افراد</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU">شامل</w> 
<w pos="VVTM2N">کرتے</w> <w pos="VHYM2N VHYM2O">ہوۓ</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">سکیموں</w> 
<w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMM2V NNMF2V NNUM2V NNUF2V VVST2 VVIT2">ازسرنو</w> <w pos="NNMM1N">جائزہ</w> <w pos="VVYM1N">لیا</w> 
<w pos="VXSM1">جاۓ</w> <w pos="VGM1">گا</w> <w pos="CC">اور</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">ٱن</w> 
<w pos="II">میں</w> <w pos="PNO">کسی</w> <w pos="NNUF1O">قسم</w> <w pos="IIF1O">کی</w> 
<w pos="NNMF1O">تبدیلی</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لۓ</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">ٱن</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">راۓ</w> <w pos="VVYF1N VXYF1N NNUM1O NNUM1N VVYF2N VXYF2N">لی</w> <w pos="VXSM1">جاۓ</w> 
<w pos="VGF2 VGF1">گی</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="NNUM2O">لوگوں</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="NNUF1O">مدد</w> <w pos="IIM1O">کے</w> 
<w pos="NNUM1O">پروگرام</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNUM1N">مقصد</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="NNUF1O">بات</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="VVNF1 VVNF2">یقینی</w> <w pos="VVNM1N">بنانا</w> 
<w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">محفوظ</w> <w pos="LL">پناہ</w> 
<w pos="NNUF2O">گاہوں</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="VVNM1O">رہنے</w> <w pos="JXVM2N JXVM2O JXVM1O">والے</w> 
<w pos="NNUM2O">افراد</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="PY1N PY2N">یہ</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مسلسل</w> <w pos="JJU">جاری</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہیں</w> <w pos=".">۔</w> 
</s>
</p>
<p>
<head>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM1O">سوال</w> </s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">محفوظ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رہائش</w> <w pos="NNUF2O">گاہوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">نۓ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">مُتلاشی</w> <w pos="NNUM2O NNUM2N">افراد</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="JDNU">ایک</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">سکیم</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JDNF1O">دوسری</w> 
<w pos="NNUF1O">سکیم</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">منتقل</w> <w pos="VHNM1O">ہونے</w> 
<w pos="JXVM2N JXVM2O JXVM1O">والے</w> <w pos="NNUM2O">افراد</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لۓ</w> 
<w pos="PK1N VVYM1N QQ PK2N">کیا</w> <w pos="LL">طریقہ</w> <w pos="NNUF1N NNUF2N NNUM1O NNUM1N NNUF1O">کار</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ہوگا</w> 
<w pos="?">؟</w> </s>
</head>
</p>
<p>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> </s>
<s>
<w pos="NNUM2O">لوگوں</w> <w pos="IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1O">مدد</w> <w pos="IIM1O">کے</w> 
<w pos="NNUM1O">پروگرام</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">نافد</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">عمل</w> 
<w pos="VHNM1O">ہونے</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNMM1N">نتیجہ</w> <w pos="II PPM1N">میں</w> 
<w pos="JDNU">ایک</w> <w pos="NNUF1O">سکیم</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہائشی</w> 
<w pos="NNUM2O">افراد</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="PNO">کسی</w> <w pos="JDNF1O">دوسری</w> 
<w pos="NNUF1O">سکیم</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="NNMF1O NNMF1N">منتقلی</w> <w pos="II CC">پر</w> 
<w pos="PNN">کوئی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">پابندی</w> <w pos="RMN">نہیں</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O">لگائی</w> 
<w pos="VXSM1">جاۓ</w> <w pos="VGF2 VGF1">گی</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="NNUF2N VVSM2 VVSV2 VVYF2N">اسمیں</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہائشی</w> <w pos="NNUM2O NNUM2N">افراد</w> 
<w pos="RM">بھی</w> <w pos="JJU">شامل</w> <w pos="NNMM1O NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">ہونگے</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">جنکا</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">مالک</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مکان</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">ٱنکے</w> <w pos="JDNU">ایک</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رہائش</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O NNUF1V">گاہ</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JDNF1O">دوسری</w> 
<w pos="NNUF1O">رہائشگاہ</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">مُنتقل</w> <w pos="VHNM1O">ہونے</w> 
<w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">وجہ</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">تبدیل</w> 
<w pos="VHYM1N">ہوا</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ہوگا</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">سہ۲۰۰۳</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="RR">بعد</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">محفوظ</w> 
<w pos="NNUF2O">رہائشگاہوں</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="VVNM1O VVNM2">رہنے</w> <w pos=",">،</w> 
<w pos="NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">ٱنکے</w> <w pos="AL">ال</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUM2O NNUF1N NNUF1O NNUF2N NNUF2N">اٹ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">کۓ</w> 
<w pos="VXNM2O VXNM1O VVNM1O VVSV1 VVYM2N VVNM2 VVYM1O VVYM2O VXNM2">جانے</w> <w pos="CC">اور</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">کراۓ</w> <w pos="II CC">پر</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">دۓ</w> <w pos="VXNM2O VXNM1O VVNM1O VVSV1 VVYM2N VVNM2 VVYM1O VVYM2O VXNM2">جانے</w> <w pos="II PPM1N">میں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ضعیف</w> 
<w pos="NNUM2O">افراد</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">خواہشات</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="JJM1N RR">بڑا</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">عمل</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">دخل</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ہوگا</w> 
<w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="JD">تمام</w> <w pos="NNMF2O">اتھارٹیوں</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رہائش</w> 
<w pos="JJU">فراہم</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="JXVM2N JXVM2O JXVM1O">والے</w> <w pos="NNUM2O NNUM2N">افراد</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="PY1N PY2N">یہ</w> <w pos="NNMM1O NNMM2N JJM2N VVYM2N VVST1 VVSV1 RRJ">طے</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> 
<w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">ضرورت</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ہوگی</w> <w pos="CS">کہ</w> 
<w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">ٱنکے</w> <w pos="NNMM1N">علاقہ</w> <w pos="II PPM1N">میں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ضعیف</w> 
<w pos="NNUM2O">افراد</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رسائی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">محفوظ</w> 
<w pos="NNUF2O">پناہگاہوں</w> <w pos="II">تک</w> <w pos="RKJ JDKM1O JDKM2N JDKM2O">کیسے</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ہوگی</w> 
<w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNMM1N">معاملہ</w> <w pos="II PPM1N">میں</w> <w pos="JJU">تفصیلی</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہنمائی</w> <w pos="JJU">فراہم</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O">کی</w> <w pos="VXSM1">جاۓ</w> 
<w pos="VGF2 VGF1">گی</w> <w pos=".">۔</w> </s>
</p>
<p>
<head>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM1O">سوال</w> </s>
<s>
<w pos="PJ2N PJ1N">جو</w> <w pos="NNMF2N">تبدیلیاں</w> <w pos="CC CCC">یا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">اصلاحات</w> 
<w pos="NNUM1O NNUM1N">مالک</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مکان</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">اپریل</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سہ۲۰۰۳</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="RRJ JDNM1O JDNM2N JDNM2O">پہلے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">متعارف</w> <w pos="VVNM1N">کرنا</w> 
<w pos="VVTM2N">چاہتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہیں</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">ٱن</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="PK1N VVYM1N QQ PK2N">کیا</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ہوگا</w> <w pos="?">؟</w> </s>
</head>
</p>
<p>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> </s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رہائش</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پزیر</w> <w pos="NNUM2O">افراد</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">خواہشات</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ٱنکی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">تبدیل</w> 
<w pos="VHTF1N VHTF2N">ہوتی</w> <w pos="VHYF1N VHYF2N VHYF1O VHYF2O">ہوئی</w> <w pos="NNUF2O">ضروریات</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="JJM1N">پورا</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">غرض</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مالک</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مکان</w> <w pos="CC RD">اور</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">محفوظ</w> <w pos="NNUF2O">رہائشگاہوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU">فراہم</w> 
<w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="JXVM2N JXVM2O JXVM1O">والے</w> <w pos="PGRF1N PGRF1O">اپنی</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N">جانب</w> 
<w pos="II JXSM2N">سے</w> <w pos="VVYF1N VVYF2N">دی</w> <w pos="VXNM1O VVNM1O">جانے</w> <w pos="JXVF1O JXVF1N JXVF2N JXVF2O">والی</w> 
<w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMF1O RR NNMF1N">باقاعدگی</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="NNMM1N">جائزہ</w> <w pos="VVTM2N">لیتے</w> <w pos="VVTM2N">رہتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہیں</w> 
<w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="RR">مثلاً</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">وارڈن</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">اوقات</w> 
<w pos="NNUM1O NNUF1O">کار</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O">تبدیلی</w> <w pos="CC CCC">یا</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">وارڈن</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">انتظامات</w> <w pos="II">میں</w> 
<w pos="NNUF1N NNUF1O">مدد</w> <w pos="RR">وغیرہ</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="PNO">کسی</w> <w pos="NNUF1O">قسم</w> 
<w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O">تبدیلی</w> <w pos="RM">صرف</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ٱسی</w> 
<w pos="NNUF1O">صورت</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="JJU">ممکن</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos="NNMM1N">جبکہ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہائشی</w> <w pos="NNUM2O NNUM2N">افراد</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="RRJ JDNM1O JDNM2N JDNM2O">پہلے</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">صلاح</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">مشورہ</w> <w pos="VV0 VVIT1">کر</w> 
<w pos="VVYM1N VXYM1N">لیا</w> <w pos="VXYM1N VVYM1N">گیا</w> <w pos="VH0 VHSV1 VHST1 VHIT1">ہو</w> <w pos=".">۔</w> 
</s>
<s>
<w pos="NNUM2O">لوگوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مددگار</w> <w pos="RR">یعنی</w> 
<w pos="QUOTE">"</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سپورٹنگ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پیپل</w> <w pos="QUOTE">"</w> 
<w pos="NNUF1O">سکیم</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مُتعارف</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">کۓ</w> 
<w pos="VXNM2O VXNM1O VVNM1O VVSV1 VVYM2N VVNM2 VVYM1O VVYM2O VXNM2">جانے</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="RR">بعد</w> <w pos="RM">بھی</w> 
<w pos="PY1N PY2N">یہ</w> <w pos="NNMM1N">سلسلہ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">بدستور</w> <w pos="JJU">جاری</w> 
<w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">رہیگا</w> <w pos=".">۔</w> </s>
</p>
<p>
<head>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM1O">سوال</w> </s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مددگار</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMM1N">معاوضہ</w> 
<w pos="PK1N VVYM1N QQ PK2N">کیا</w> <w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ہوگا</w> <w pos="?">؟</w> </s>
</head>
</p>
<p>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> </s>
<s>
<w pos="NNUM2O">لوگوں</w> <w pos="IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1O">مدد</w> <w pos="II">کو</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">متعارف</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">کراۓ</w> <w pos="VXNM2O VXNM1O VVNM1O VVSV1 VVYM2N VVNM2 VVYM1O VVYM2O VXNM2">جانے</w> <w pos="IIM1O">کے</w> 
<w pos="RR">بعد</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">مدد</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> 
<w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNMM1N">معاوضہ</w> <w pos="II PPM1N">میں</w> <w pos="PNN">کوئی</w> 
<w pos="NNMM1N">اضافہ</w> <w pos="RMN">نہیں</w> <w pos="VHNM1N">ہونا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">چاہۓ</w> 
<w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="IIM1N">کا</w> <w pos="NNMM1N">معاوضہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">کراۓ</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> 
<w pos="NNUF1N NNUF1O">طرح</w> <w pos="XH">ہی</w> <w pos="JJU">قابل</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">شناخت</w> 
<w pos="NNMM1N JJM1N VVYM1N">ہوگا</w> <w pos="JDJM1N">جیسا</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="PY1N PY2N">یہ</w> 
<w pos="RY">اب</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="PGM2F1N PGM2F1O PGM2F2N PGM2F2O">ہماری</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">راۓ</w> <w pos="PY1N PY2N">یہ</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> 
<w pos="CS">کہ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہائشی</w> <w pos="NNUM2O NNUM2N">افراد</w> <w pos="PGRF1N PGRF1O PGRF2O PGRF2N">اپنی</w> 
<w pos="JJU">مقامی</w> <w pos="RR">یعنی</w> <w pos="FF">لوکل</w> <w pos="NNUM1O">کونسل</w> 
<w pos="II">کو</w> <w pos="XH">ہی</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF2N VVYF1N VVYF2N">ادائیگی</w> <w pos="VVSM2 VVSV2">کریں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">بجاۓ</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> 
<w pos="PY1N PY2N">یہ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ادائیگی</w> <w pos="PGRM1O">اپنے</w> <w pos="NNUM1O">مالک</w> 
<w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">مکان</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="VVSM2 VVSV2">کریں</w> <w pos="JDJM1N">جیسا</w> 
<w pos="CS">کہ</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="IB">فی</w> <w pos="AL">ال</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O">وقت</w> <w pos="VV0">کر</w> <w pos="VRM2">رہے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہیں</w> 
<w pos=".">۔</w> </s>
</p>
<p>
<head>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM1O">سوال</w> </s>
<s>
<w pos="PK1N VVYM1N QQ PK2N">کیا</w> <w pos="PPM1O">مجھ</w> <w pos="IIC">ے</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="NNMM1O">سلسلے</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="PNN PNO">کچھ</w> <w pos="VVNM1O">کرنے</w> 
<w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">ضرورت</w> <w pos="VHHV1">ہے</w> <w pos="?">؟</w> 
</s>
</head>
</p>
<p>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> </s>
<s>
<w pos="RMN">نہیں</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="NNMM1N">آئندہ</w> <w pos="VVNM1O">آنے</w> <w pos="JXVM2N JXVM2O JXVM1O">والے</w> <w pos="NNMM2O NNUM2O NNUF2O">مہینوں</w> 
<w pos="II">میں</w> <w pos="JJU">مقامی</w> <w pos="RR">یعنی</w> <w pos="FF">لوکل</w> 
<w pos="NNMF2N">اتھارٹیاں</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">مالک</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مکانات</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="PY1N PY2N">یہ</w> <w pos="VVNM1O">جاننے</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لۓ</w> 
<w pos="NNMM1N">رابطہ</w> <w pos="VVSM2 VVSV2">کریں</w> <w pos="VGF2 VGF1">گی</w> <w pos="CS">کہ</w> 
<w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="PGRM1O">اپنے</w> <w pos="NNMM1N">کرایہ</w> <w pos="NNUM2O">داروں</w> 
<w pos="II">کو</w> <w pos="PK1O PK1N">کس</w> <w pos="NNUF1O NNUF1N NNUM2N">قسم</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> 
<w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="JJU">مہیا</w> <w pos="VV0">کر</w> <w pos="VRM2">رہے</w> 
<w pos="VHHV2 VHHM2">ہیں</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="FF">لوکل</w> <w pos="FF">اتھارٹی</w> <w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNMM1N">منصوبہ</w> 
<w pos="NNMF1O">بندی</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JDNU">ایک</w> <w pos="NNMM1N">حصہ</w> 
<w pos="IIM1O">کے</w> <w pos="NNUM1O">طور</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ضعیف</w> <w pos="NNUM2O NNUM2N">افراد</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="PY1N PY2N">یہ</w> 
<w pos="JJU">معلوم</w> <w pos="VVSM2 VVSV2">کریں</w> <w pos="VGF2 VGF1">گی</w> <w pos="CS">کہ</w> 
<w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="NNUM1O">مستقبل</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="PK1O PK1N">کس</w> 
<w pos="NNUF1O NNUF1N NNUM2N">قسم</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos="NNUM2O">خدمات</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">حصول</w> <w pos="VVTM2N">چاہتے</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہیں</w> <w pos=".">۔</w> 
</s>
<s>
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="II PPM1N">میں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">محفوظ</w> <w pos="LL">پناہ</w> 
<w pos="NNUF2O">گاہوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">رہائشی</w> <w pos="NNUM2O NNUM2N">افراد</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">بحث</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">وتمحیث</w> <w pos="RM">بھی</w> 
<w pos="JJU">شامل</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ہوگی</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">جسکے</w> <w pos="NNMM1N">ذریعہ</w> 
<w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="PV2O PY2O">ان</w> <w pos="IIC XHC">ہیں</w> <w pos="PY1N PY2N">یہ</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O">موقع</w> <w pos="JJU">مُیسر</w> <w pos="VVIT1">آۓ</w> <w pos="VGM1">گا</w> 
<w pos="CS">کہ</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> <w pos="PGRM2N">اپنے</w> <w pos="NNUM2N">خیالات</w> 
<w pos="II">کو</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N">بیان</w> <w pos="VV0 VVIT1">کر</w> <w pos="VXSV2 VXSM2 VVYF2N VVSM2 VVSV2 VXYF2N">سکیں</w> 
<w pos=".">۔</w> </s>
</p>
<p>
<head>
<s>
<w pos="NNUM1O">سوال</w> </s>
<s>
<w pos="II">میں</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUM1O RR">بارے</w> <w pos="II">میں</w> 
<w pos="JD">مزید</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O">جانکاری</w> <w pos="RKJ JDKM1O JDKM2N JDKM2O">کیسے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O">حاصل</w> 
<w pos="VV0 VVIT1">کر</w> <w pos="VXTM1N VVTM1N">سکتا</w> <w pos="VHHM1 VHSM1">ہوں</w> <w pos="?">؟</w> 
</s>
</head>
</p>
<p>
<s>
<w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">جواب</w> </s>
<s>
<w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">اسکے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لۓ</w> <w pos="PA">آپ</w> <w pos="NNUM2O">لوگوں</w> 
<w pos="IIF1N IIF1O">کی</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">مدد</w> <w pos="RR">یعنی</w> <w pos="QUOTE">"</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سپورٹنگ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پیپل</w> <w pos="QUOTE">"</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ہیلپ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">لائن</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مندرج</w> 
<w pos="JJU">ذیل</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">نمبر</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="NNMM1N">رابطہ</w> 
<w pos="VVSM2 VVSV2">کریں</w> <w pos=":">:</w> <foreign lang="eng">
<w pos="JDNU">020</w> <w pos="JDNU">7944</w> <w pos="JDNU">2556</w> </foreign>
</s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سپورٹنگ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پیپل</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <foreign lang="eng">
<w pos="FX">DTLR</w> </foreign>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ویب</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">سائٹ</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="JJU">مندرجہ</w> 
<w pos="JJU">ذیل</w> <w pos="NNMM1N">پتہ</w> <w pos="II CC">پر</w> <w pos="VVSV2 VVSM2">دیکھیں</w> 
<w pos=":">:</w> </s>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">www</w> <w pos=".">.</w> <w pos="FX">supporting-people</w> <w pos=".">.</w> 
<w pos="FX">dtlr</w> <w pos=".">.</w> <w pos="FX">gov</w> <w pos=".">.</w> 
<w pos="FX">uk</w> </foreign>
</s>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">www</w> <w pos=".">.</w> <w pos="FX">spkweb</w> <w pos=".">.</w> 
<w pos="FX">org</w> <w pos=".">.</w> <w pos="FX">uk</w> </foreign>
</s>
<s>
<w pos="CS">اگر</w> <w pos="PA">آپ</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="NNUM1O RR">بارے</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="PNO">کسی</w> <w pos="NNUF1O">قسم</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تفکرات</w> <w pos="CC CCC">یا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">تشویش</w> 
<w pos="VH0 VHSV1 VHHT2 VHST2 VHST1 AU VHIT1 VHIT2">ہو</w> <w pos="CC">اور</w> <w pos="PA">آپ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">وارڈن</w> 
<w pos="CC CCC">یا</w> <w pos="NNUF1O">سکیم</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">مینیجر</w> 
<w pos="CC CCC">یا</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ہاؤسنگ</w> <w pos="FF">آفیسر</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="NNUF1O NNUF1N NNUF2N">بات</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">چیت</w> <w pos="VVNM1N">کرنا</w> <w pos="VVTM2N">چاہتے</w> 
<w pos="VHSV2">ہوں</w> <w pos=".">۔</w> </s>
</p>
<p>
<s>
<w pos="NNUM1O NNUM1N">اکتوبر</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">سہ۲۰۰۱</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">سپورٹنگ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پیپل</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">محفوظ</w> <w pos="NNUF2O">رہائشگاہوں</w> 
<w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="NNUM1O RR">بارے</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="JD">مزید</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O">رہنمائی</w> <w pos="JJU">دستیاب</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ہوگی</w> <w pos=".">۔</w> 
</s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">محفوظ</w> <w pos="NNUF2O">رہائشگاہوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU">فراہم</w> 
<w pos="VVNM1O">کرنے</w> <w pos="JXVM2N JXVM2O JXVM1O">والے</w> <w pos="JD">تمام</w> <w pos="NNUM2O NNUM2N">افراد</w> 
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos="NNMM1N">حوصلہ</w> <w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">افزائی</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O">کی</w> 
<w pos="VXSM1">جاۓ</w> <w pos="VGF2 VGF1">گی</w> <w pos="CS">کہ</w> <w pos="PV2N PV1N">وہ</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">رہائش</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">پذیر</w> <w pos="NNUM2O NNUM2N">افراد</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="PY1O PV1O">اس</w> <w pos="NNUM1O RR">بارے</w> <w pos="II">میں</w> <w pos="NNUF1N NNUF1O">گفتگو</w> 
<w pos="VVSM2 VVSV2">کریں</w> <w pos=".">۔</w> </s>
<s>
<w pos="CS">اگر</w> <w pos="PA">آپ</w> <w pos="II">کو</w> <w pos="PY1O PV1O">اس</w> 
<w pos="NNMM1N">کتابچہ</w> <w pos="IIF1N IIF2N IIF1O VVYF1N VVYF2N IIF2O VVYF1O VVYF2O">کی</w> <w pos="JD">مزید</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O">نقول</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM2N NNUF1N NNUF1O RR VV0 VVIT1">درکار</w> <w pos="VHSV2 VHHM1">ہوں</w> <w pos="XT">تو</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">براۓ</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O">مہربانی</w> <w pos="JJU">مندرجہ</w> <w pos="JJU">ذیل</w> <w pos="II JXSM2N JXSM1O JXSM2O">سے</w> 
<w pos="NNMM1N">رابطہ</w> <w pos="VVSM2 VVSV2">کریں</w> <w pos=":">:</w> </s>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">Department</w> <w pos="FX">for</w> <w pos="FX">Transport</w> <w pos=",">,</w> 
<w pos="FX">Local</w> <w pos="FX">Government</w> <w pos="FX">and</w> <w pos="FX">the</w> 
<w pos="FX">Regions</w> <w pos=",">,</w> <w pos="FX">Free</w> <w pos="FX">Literature</w> 
<w pos=",">,</w> <w pos="FX">PO</w> <w pos="FX">Box</w> <w pos="FX">No</w> 
<w pos="JDNU">236</w> <w pos=",">,</w> <w pos="FX">Wetherby</w> <w pos="FX">LS23</w> 
<w pos="FX">7NB</w> <w pos=".">.</w> </foreign>
</s>
<s>
<w pos="NNUM1O NNUM1N NNUM2N RR">فون</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">نمبر</w> <w pos=":">:</w> <foreign lang="eng">
<w pos="JDNU">0870</w> <w pos="JDNU">1226</w> <w pos="JDNU">236</w> <w pos=",">,</w> 
</foreign>
<w pos="NNUM1N NNUM1O">فیکس</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">نمبر</w> <w pos=":">:</w> <foreign lang="eng">
<w pos="JDNU">0870</w> <w pos="JDNU">1226</w> <w pos="JDNU">237</w> </foreign>
</s>
<s>
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ٹیکسٹ</w> <w pos="NNUM1O NNUM1N NNUM2N RR">فون</w> <w pos=":">:</w> <foreign lang="eng">
<w pos="JDNU">0870</w> <w pos="JDNU">1207</w> <w pos="JDNU">405</w> </foreign>
</s>
<s>
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">ای</w> <w pos="NNUM1N NNUM2N NNUM1O">میل</w> <w pos=":">:</w> <foreign lang="eng">
<w pos="FX">dtlr@twoten</w> <w pos=".">.</w> <w pos="FX">press</w> <w pos=".">.</w> 
<w pos="FX">net</w> </foreign>
</s>
<s>
<w pos="RR">اوپر</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">دۓ</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">گۓ</w> <w pos="NNMM1N">پتہ</w> 
<w pos="II CC">پر</w> <w pos="NNMF1O NNMF1N">ہندی</w> <w pos=",">،</w> <w pos="NNMM2V NNMF2V NNUM2V NNUF2V VVST2 VVIT2">ٱردو</w> 
<w pos="NNMF1N NNMF1O NNMF1V JJF1N JJF1O JJF2N JJF2O VVYF1N VVYF1O VVYF2N VVYF2O">بنگالی</w> <w pos="NNMM1O NNMM1V NNMM2N JJM1O JJM2N JJM2O VVYM1O VVYM2N VVYM2O VVST1 VVSV1 RRJ">ترجمے</w> <w pos="CC RD">اور</w> <w pos="NNMM2V NNMF2V NNUM2V NNUF2V VVST2 VVIT2">آڈیو</w> 
<w pos="NNUM1N NNUM1O">کیسٹ</w> <w pos="RM">بھی</w> <w pos="JJU">دستیاب</w> <w pos="VHHV2 VHHM2">ہیں</w> 
<w pos=".">۔</w> </s>
</p>
<p>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">Published</w> <w pos="FX">by</w> <w pos="FX">the</w> <w pos="FX">Department</w> 
<w pos="FX">for</w> <w pos="FX">Transport</w> <w pos=",">,</w> <w pos="FX">Local</w> 
<w pos="FX">Government</w> <w pos="FX">and</w> <w pos="FX">the</w> <w pos="FX">Regions</w> 
<w pos=".">.</w> </foreign>
</s>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">©</w> <w pos="FX">Crown</w> <w pos="FX">Copyright</w> <w pos="JDNU">2001</w> 
<w pos=".">.</w> </foreign>
</s>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">Printed</w> <w pos="FX">in</w> <w pos="FX">the</w> <w pos="FX">UK</w> 
<w pos="FX">June</w> <w pos="JDNU">2001</w> <w pos="FX">on</w> <w pos="FX">material</w> 
<w pos="FX">comprising</w> <w pos="FX">75%</w> <w pos="FX">post-consumer</w> <w pos="FX">waste</w> 
<w pos="FX">and</w> <w pos="FX">25%</w> <w pos="FX">pre-consumer</w> <w pos="FX">waste</w> 
<w pos=".">.</w> </foreign>
</s>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">Product</w> <w pos="FX">code</w> <w pos="FX">01HC0254U</w> <w pos="(">(</w> 
<w pos="FX">URDU</w> <w pos=")">)</w> </foreign>
</s>
</p>
<p>
<s>
<w pos="NNUM2O">لوگوں</w> <w pos="IIM2N IIM1O IIM2O">کے</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">مددگار</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ہیلپ</w> <w pos="NNUM1N NNUM1O">نمبر</w> <w pos=":">:</w> <foreign lang="eng">
<w pos="JDNU">020</w> <w pos="JDNU">7944</w> <w pos="JDNU">2556</w> </foreign>
</s>
<s>
<foreign lang="eng">
<w pos="FX">DTLR</w> </foreign>
<w pos="IIF1N IIF2N IIF1O IIF2O">کی</w> <w pos="JJU NNUM1N NNUM1O NNUM1V NNUM2N NNUF1N NNUF1O NNUF1V RR VV0 VVIT1">ویب</w> <w pos="JJU NNUM1O NNUF1O RR">سائٹ</w> <w pos="IIM1N">کا</w> 
<w pos="NNMM1N">پتہ</w> <foreign lang="eng">
<w pos="FX">www</w> <w pos=".">.</w> <w pos="FX">supporting-people</w> <w pos=".">.</w> 
<w pos="FX">dtlr</w> <w pos=".">.</w> <w pos="FX">gov</w> <w pos=".">.</w> 
<w pos="FX">uk</w> </foreign>
</s>
</p>
</body>
</text>
</cesDoc>
